%@P:exocorcp
%@Auteur:Véronique Glaçon\par
Marie a obtenu les notes suivantes en Histoire-Géographie dans la
première partie du premier trimestre : $9$; $12$; $10$; $9$; $13$;
$13$.
\begin{myenumerate}
\item Parmi les calculs suivants, quels sont ceux qui permettent
  d'obtenir la moyenne de ces notes ?
  \begin{quote}
    \begin{multicols}{2}
    \begin{center}
      \begin{enumerate}[label=\alph{*})]
      \item $\dfrac{9+12+10+13}{4}$
      \item $\dfrac{9+12+10+9+13+13}{6}$
      \item $\dfrac{9+13}{2}$
      \item $\dfrac{9\times2+12+10+13\times2}{6}$
      \end{enumerate}
    \end{center}
  \end{multicols}
  \end{quote}
\item Calcule la moyenne $m_1$ des notes de Marie.
\item Dans la deuxième partie du premier trimestre, Marie a eu les
  notes suivantes : $9$; $7$; $11$; $8$.
  \\Calcule la moyenne $m_2$ de ces quatre notes.
\item Marie affirme : \og Finalement, je n'aurais pas $10$ de moyenne
  ce trimestre\fg.
  \\A-t-elle raison? Justifie. 
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item les calculs b et d.
  \item $m_1=\dfrac{9+12+10+9+13+13}{6}=\dfrac{66}6=11$.
  \item $m_2=\dfrac{9+7+11+8}4=\dfrac{35}4=8,75$.
  \item
    $m=\dfrac{9+12+10+9+13+13+9+7+11+8}{6+4}=\dfrac{101}{10}=10,1$.
\\ Marie aura tout de même plus de 10 de moyenne.
\end{myenumerate}